處方貓糧

啱啱領養咗隻貓貓，之前主人因為貓貓生結石開過刀，之後醫生開咗Hill's Prescription Diet c/d Multicare 泌尿系統護理配方貓糧，一路keep住食。
但係我覺得食處方糧始終都唔係咁好...轉定唔轉？如果可以轉糧有無好介紹？

如果轉記住要慢慢溝糧轉

ching領養啲手續會唔會好麻煩

多謝提醒，依家睇下有無D對腎臟泌尿系統負擔無咁重或者有益又天然嘅貓糧。

係我朋友嘅朋友度領養

知唔知係邊種結石呀？
結石生喺腎定bladder定輸尿管呢？
點解你會覺得食處方糧唔好嘅？

貓生過石就比較易再生過㗎，所以最好聽獸醫建議食尿系統護理處方貓糧啦。如果你唔鍾意Hill's，可以選其他牌子處方貓糧如Purina, Royal Canin, etc.

話係腎結石。
我覺得處方糧吃得多唔多唔少都有D唔好，就等於我哋人有時吃藥都可能有副作用。
如果可以當然想俾更加好嘅嘢佢...

我隻貓腎病都要食處方糧
食咗個腎指數真係好咗好多
所以我都唔敢轉

結石有幾種，貓腎結石多數係:
1. Calcium oxalate ，呢種係因為平時飲唔夠水，尿過酸同埋糧有過多calcium and oxalate。 有呢種嘅預防方法要多飲水加上食處方糧(c/d) 以控制結石嘅形成。

2. Struvite ，呢種係因為d糧有過高Magnesium 同尿過於alkaline。有呢種嘅預防方法就一定要食處方糧 Dissolution diet (s/d) 。

其實你可能對處方糧有d誤解啦，因為處方糧入面係無藥嘅成份嘅，所以你隻貓即使食一世都唔會有藥物副作用㗎。好似個獸醫建義你餵c/d ，係因為呢隻糧可以幫助控制尿嘅pH, 又降低左magnesium, calcium, & phosphorus嘅成份，可以幫助防止以上2種腎結石嘅形成㗎，所以你咁錫隻貓，為左佢好就比佢食c/d 糧啦，其實生腎結石好痛㗎[url][url][/url][/url]

如果你隻貓每日唔係好飲得夠多水，你就餵濕糧加乾糧啦(分開2個兜喎)。我會另外加d水落兜濕糧等我隻貓顺便飲多d水，你都可以試下。如果你隻貓唔鍾意飲靜止嘅水，你可以買個貓用噴水池，咁佢可能會肯自己飲多d水

明解 問返佢之前主人，其實佢飲水量都真係好少...

有冇間唔中餵濕糧過佢食咁